九把刀萬歲！

九把刀啲小說認真幾好睇

可惜獵命師爛尾。。。

食屎啦on9仔

你無撚野下話咁都屌

合理wor個結局

月老 紅線 等一個人咖啡 好好睇

第18集買左電影版

獵命師結局ok喎

係合理，不過收尾收得太倉促

有一種東西叫正義，正義需要高強功夫！

功夫
恐懼炸彈
樓下的房客

短篇好睇好多

第八銅人

讚同

殺手系列都唔錯

精準的失控

歐陽盆栽係我最鍾意嘅殺手, 但係電影垃圾到核爆
不夜橙同鐵塊呢兩個故真係

呢本真係好屈機, 嗰陣睇到最尾嗰章係眼都突埋

打噴嚏，仲有本講德國納粹係吸血鬼唔記得叫咩名都好睇

買咗未睇

狼嚎

海門屈機

鐵塊 當年睇到喊死咗
點解可以咁虐心

鐵塊個故事睇到我好心up

我好似 6 7年前睇
果陣我都係睇到眼又突 嘴又

快d睇

明明全世界等大結局, 點知佢嚟個上半結局, 佢之都冇講過獵命師會分上下兩半, 所以我唔覺得佢係埋到尾, 最後大戰吹得超大, 幾集之內好難埋到尾

我最多話呢個夾硬分上下半嘅手法係處理得幾好, cut到嘅位都幾靚, 好過夾硬完

呢本嘢真係冇得喺度討論, 應該討論得嘅位都係超大劇透

打噴嚏最尾主角一拳打爆鑽石人居爾

而獵命師最尾主角打大boss用既一招（命格）叫“居爾一拳“

你一次過劇透嘅2本書嘅結局

本來我都同你講下
但諗起好似好易會劇透
點知個樓主係on9既
自己係度劇透 （雖然係另外兩本）

Btw蟬堡好冇睇？
買左未睇

我喺其中一個簽名會度, 揭到去鐵塊同小恩啱啱同居嗰頁, 叫佢寫個the end

如果真係嗰度end就好
好記得佢買枝牙刷返嚟嗰段

我都買咗未睇
沒有夢的小鎮睇咗前面小小，感覺又係一本會玩到好大嘅系列小說
報告老師小說版都買咗未睇

18集就開始超展開

之前一大堆吹得好大既角色全部變成二打六

得上官，阿不思，聶老，烏家兩兄弟，宮本武藏算係撈得起

陳木生練左咁耐出到嚟竟然係打下啲雜魚

最後大boss 吹到幾無敵咁屈機，輸既原因都好無腦。。。 出場幾分鐘就收皮

最後戰場闞香愁影都無。。。原本仲好期待佢表現下

雖然上面好多fail位，不過我依然係好中意《獵命師傳奇》呢本書

btw 下半部結局好似叫“獵命鎮魂曲“

利申：宮本武藏死忠粉

迴龍釘！！！！！

啊唔小心劇透左 對唔住

對唔住囉

通常啲人問我九把刀好冇睇，有乜推薦，我都話條友仔乜9都寫，反問返佢鍾意睇咩類型嘅推

愛情：等一個人咖啡，月老
恐怖：樓下的房客
血腥：異夢
懸疑：異夢，精準的失控
友情：臥底
求其：精準的失控

我買左沒有夢的小鎮，
覺得唔太好睇

闞香愁擺明決定要放喺下半出，所以上半冇影都正常，佢應該係嗰種最天才嘅角色
陳木生係普通人類，佢有命玩落去已經係屈咗機
九把刀fb都話張熙熙嘅實力好勁，佢只係怕受傷，佢博命嘅話會係最top嗰批角色
始終咁大型嘅戰鬥場面好難寫到個個都咁勁，我覺得長老護法團嗰批人最尾命格集體進化已經叫有照顧佢哋
你睇下十一豺嗰班

淨係睇過精準的失控，覺得麻麻

quote 九把刀fb

好吧誰叫我也是七龍珠粉呢，複習獵命師之餘很手賤的做了以下戰鬥力量表，但這只是一個平均戰鬥力的參考值，暫時不考慮特殊狀況的爆氣，比如說莉卡原本只是A級，但臨死前的覺悟可以讓她超越自我使出一個接近SSS級的招式擊碎義經的頭顱。另外，原本是S級的宮本武藏在失去意識前的最後一分鐘，始終能與SSS級的聶老打得旗鼓相當。風宇平均能維持S級，但SS完全搞不定他，反被狠狠戲耍。這些都是特殊狀況。
我其實覺得烏拉拉的戰鬥力只有A，但他的個性最合適擔任主角，講幹話一流，超級不會看場合講話，我非常喜歡神谷不小心開車撞到宮本武藏後，烏拉拉跟宮本武藏胡說八道自然開溜的機掰。烏拉拉交朋友的能力是SSS級。
大家都靠杯凱因斯強到無法制衡，我說屁咧！到底有沒有熟讀獵命師傳奇啊！
超級外掛的凱因斯有一個天敵，請回答！！！！！
------------------以下戰鬥力量表-------------------
SSS級，姜公，徐福，白線兒，聶老，烏禪，源義經
SS級，阿不思，上官無筵，烏霆殲，安倍晴明，梅杜莎，牙丸千軍
S級，宮本武藏，牙丸傷心，陳木生，白無，白圓，白喪，服部半藏，廟歲，弁慶，平教經，赫庫力斯，塞壬，銀荷，海菊，雷力戰鬥機狀態，風宇，殺人公，殺人婆，與烏禪同期的九大獵命師，八岐大蛇
A級，烏拉拉，兵五常，倪楚楚，初十七，谷天鷹，螳螂，賀，大鳳爪，谷晶晶，谷亮亮，優香，冬子，橫綱，虎鯊合成人TS-1409-beta，普藍哲夫，莉卡，漢彌頓，卡楚律布斯，風藤，鬼蘭，烏侉
B級，阿廟，鰲九，賽門貓，狩，大山倍里達，薩克，阿古拉
C級，鎖木，書恩，阿海，即時悟道的十一名牙丸武士
非武鬥派人士，牙丸無道，宮澤，凱因斯，J老頭
能力不明，闞香愁，願意受傷的張熙熙，歌德，城市管理人
超外掛級，凱因斯跟他的M晶片腦波器，聖耀兇命，烏家兄弟聯手無限熱血

點解覺得嘛嘛？
因為我覺得呢本稱得上嘅九把刀嘅masterpiece
（best係罪神）

十一豹
聶老一野一件

有啲覺得九把刀亂寫等級

源義經咁都SSS
宮本得S
梅杜莎SS ？
烏霆殲至少都就快追到烏禪啦
上官唔係對住咩對手都無撚敵嫁咩

講到天才周街都係

巴打講下得唔得

唔多明

雷力，因為0想像力，免疫任何幻覺

其實係樂眠七棺吹大咗，講到放2個出嚟都唔得，結果就成班瞓多過打，廢哂

咁獵命師本身數量少，死剩嘅都唔會太廢
同埋表入面有好多係z組織改造嘅，佢哋只係屈機，但唔係天才

無人好奇佢打噴嚏套戲幾時先拎返出黎?
上年話係大陸播 點知又無左影

同埋想問下功夫套小說 結果就係男主角中左鏡花水月（ff）?

十一豺得歌德係bug，其他都只係第1關boss嘅級數

牙丸千軍同宮本武藏個排位調一調轉個表就完美，至少我唔認為宮本武藏會比一百個「斬鐵」殺死先

我係話個故事入面九把刀好用好多次“天才“嚟形容角色

風宇，烏兄弟，闞兄弟，聶老咁

問過九把刀，佢話合約講明要大陸上咗，港台先可以上，如果唔係賠到破產，但大陸仲封殺緊柯震東，所以佢話佢都唔知幾時上到

男主只係好似佢師傅咁搵徒弟幫手殺hydra，但佢係冇中鏡花水月，佢知道所有真相
《冰箱》入面佢有份客串，係《功夫》結局之後個狀態

100個斬鐵其實應該真係好勁，加埋佢地係Z組織既士兵有哂屈機武器

我相信牙丸千軍應該係有SS既

不過宮本都應該要SS啦，同聶老平手

但「斬鐵」係命格嘅級數都唔算太高，覺得千軍係被人強逼賜死多過真係打唔贏，如果個命格係「無雙」我會服氣啲至少
Btw牙丸傷心感覺上都有可能打得贏嗰一百個，快到睇唔到嘅居合同「刀潮」，可能可以係佢地用命格藥水前殺死曬佢地

斬鐵再進化已經係居爾一拳，所以唔算廢
佢同聶老平手係因為佢有突發爆seed，但聶老嗰陣功力仲未見底，我諗s同ss都有道理嘅，但我係傾向s

我放左係度好耐都未開始睇
好似好耐冇睇過書咁
冇乜動力去開始睇

之前九把刀係apple整左個apps任睇小說
而家仲有無得down(轉左an機）

仲未完
我睇到唔記得去左未來定平衡時空果度冇睇，
凱因斯係咪咩"皇之逆轉"果條友？

其實佢入面出場啲命格，
同埋章節尾介紹啲命格都概括左好多佢自己小說嘅故事，我記得殺手系列都有5,6個，
有個槍神定神槍
仲有第8銅人同功夫，
九把刀又勁鐘意玩crossover，
好似符號個主角最後昇仙，又連埋佢之前之後寫嘅一大堆吸血鬼系列嘅故事，都市恐怖病系列

好耐冇留意佢，上次偷食事件之後仲有冇出新書，
我記得最後一本睇係上課不要烤香腸

an冇

我一直覺得宮本同所有SS既人打都55開

上官百命藏鱗仲要影響唔到宮本

好中意宮本，完全依靠自己既實力，命格只不過係俾機會佢一直變強，落場打既時候完全無幫助

apple仲有得down?

出咗上課不要打手機

佢啲小說係喺同一宇宙，好似得獵命師係架空出嚟，因為獵命師個世界觀同原本其他小說撞咗啲設定

巴打罪神係咩來

其實百命藏鱗係壓制附近嘅命格，逢龍遇虎係加大遇見強者嘅機率，所以應該係無抵觸
你諗下百命藏鱗連不死凶命都壓制到

係，“皇應許的逆轉生“，個命格名好中二

殺手：槍神奧義，兇手大拇指

打噴嚏：居爾一拳

臥底：不死兇命，百命藏鱗

其他故事同命格就好似無乜關係，有既請巴打補充下

九把刀2007年鉅著

佢自己都講過佢係超中二嘅人，
都市病系列個核心主角柯XX (太多主角姓柯，唔記得左 )
係寫佢自己，佢一面寫一面滿足自己每個男孩都有嘅主角光環英雄幻想，
所以係寫到呢個角色屈哂機，
如果放入去獵命師，個故事一定唔會好睇

超想呢套上

九把刀講過上官百命藏鱗係製造完全純粹自身實力一打一單挑無外力影響既戰鬥

btw 有無人知阿不思到底有冇命格，咁屈機

柯XX vs Hydra

好似冇提過佢有命格加持
阿不思就係阿通呢點其實都幾意外

我記得仲有殺手超級自由定無比自由
個主角都出過命格，
係好多個電視畫面喺個腦度多角度睇到自己幫助戰鬥咁上下，
好似係獵命師有個咩天才角色同上官打，
有用過呢個命格，
不過都係比上官屈機隊冧左

阿通係咪白狼個故事出過
太耐唔記得哂

臥底係獵命師外傳，唔計啦
阿拓：裝熟魔人
小咪：七緣紅線
房東：邪惡的劇本
騙神：騙神

殺手，無與倫比的自由

不過呢個算係一個命格 有無名

阿通係宮本武藏未變吸血鬼之前嘅女朋友

千眼萬雨

我覺得佢會係絕對無雙

唔係啊，獵命師係獨立世界觀，同都市恐怖病系列無交集

啊通係宮本以前條女

btw 無人講過阿不思就係啊通

如果佢係，宮本應該認得出

同埋阿不思做吸血鬼好似時間唔係好長，應該啊通死左好耐

同埋啊通已經係確實死於劫匪

魏楚楚個命格？

定係風宇大幸運星未進化之前

咁佢對上官應該收左皮

風宇，用嚟避上官嘅速度
倪楚楚嗰個係拖泥帶水

強啊巴打，

我無睇月老

騙神好似係殺手歐陽盆栽既師傅

所有戰鬥類命格都無效咁滯，我諗100%居爾一拳都未必出到

係，其實仲有王董個絕對正義
勃起個幻想外星人命格唔記得叫乜名

好撚野

我覺得居爾一拳可以打爆上官啊

九把刀講到明居爾一拳係完全依據命運既一拳，越無可能打蠃既對手越有威力

會唔會命運既力量可以打破命格既力量啦，我覺得有得諗，畢竟居爾一拳算得上係命格入面最具代表性，最關運氣事既一個命格

如果百命藏鱗算係獵命一族既剋星，咁居爾一拳應該係百命藏鱗既對立，獵命師既王牌命格

佩服，咁無聊既命格都可以記得

我係想講佢會壓住100%嘅居爾一拳，但唔代表90%會打佢唔死，始終佢壓制到不死凶命呢個設定太屈，姜公都要用到飛仙呢啲bug命格先打到和

都唔算嘅，因為倪楚楚拖住烏lala場戰鬥都幾好睇

一開頭以為飛仙引雷好勁，點知聶老雷神咒。。。

如果徐福未死，聶老會唔會真係輕鬆蠃佢

點解search唔到既

+1

獵命師係好睇
但當中有好多其他漫畫嘅影子

獵命整個系列睇左兩次，中學一次，大學一次
一路睇真係好撚佩服佢，咩腦先會諗到命格，吸血鬼等等既設定，仲要揉合埋一齊完全唔覺突兀

另外，九把刀短篇其實好好睇，功夫，少林寺第八銅人，殺手等等

海賊王

Hunter

知唔知紅線依家書局仲有無得買

我諗兩睇啦
如果要吹飛仙勁，就會話飛仙引嘅天雷其實係勁過雷神咒
如果要吹聶老勁，就話白線兒呢幾千年雷神咒嘅修為已經超越飛仙，再加埋天才聶老

其實殺手個世界觀真係幾好，見佢一層一層咁鋪無法十日出嚟，集集都喺唔同角度咁去睇呢件大事件，上一兩集鋪嘅伏筆又會收返，只不會又會吹多幾個伏筆出嚟

除咗角呢個短篇唔做用乜9
古代有蟬堡

仲等緊蟬堡續集

最中意無法十日之前G同Mr.NeverDie既交集
電視感好強

G一出場嗰下型到, 已經知道嗰烏鴉兵毒收得皮

如果講殺手交集, 救茶老嗰度又係屈機, 分別喺阿樂, 火魚同不夜橙嘅角度寫, 仲有條on9亂入
我嗰陣以為炮頭都有份, 點知佢條劇情線會連咗去另一邊

炮頭未睇完

G 庸懶王者既感覺好型

我差啲就打埋佢會去咗邊度，好在諗起係大劇透嚟

歐陽死嗰度？

不過講真歐陽係咪真死都有待商榷
你知佢啦

少林第八銅人
異夢
功夫
殺手系列
獵命師系列
樓下的房客

除咗呢堆其他可以忽略
特別係上課不要xxx同埋啲蟬堡
好似寫到冇嘢好寫格硬嚟咁

搞到我心思思想返煲獵命師

我覺得佢死咗, 雖然我想佢唔死, 但死咗個結局浪漫啲

上啦

見到好多人推少林寺第八銅人, 不過可能我唔好武俠小說, 覺得只係還好

我會再加推:
精準的失控
精準的失控
精準的失控
等一個人咖啡 + 月老
已毒不悔

已毒不悔 算係俾人低估嘅作品, 我諗主要係本身短篇集唔多受歡迎, 其實有幾個故事都寫得好好, 寓意深遠, 最深刻係呢幾個, 甚至有心寒嘅感覺:
我媽媽甚麼都會替我解決
朋友不吃朋友的大便
誠實麥克風

九把刀近呢4,5年俾人話得最多就係成日寫9up型小說, 同埋濫用下流情節對白, 呢個我都贊成嘅, 睇下勢如破竹的勇氣就知, 好多無聊咸濕黃色對白, 對劇情冇乜幫助又唔係好笑; 哈棒2之流就更加唔使我講

精準都可以一睇
佢比人捉咗黃腳雞之後寫啲故已經唔同咗味道

讚同，覺得佢啲9up喺啲序入面已經好夠

同埋有啲覺得條友係做導演同編劇做上癮

有錢嘛

唔寫都恐其他英雄, 走咗去寫蟬堡

蟬堡未睇之前以為好勁，殺手系列又吹奏到上神枱咁

睇完就得啖笑，枉我仲買左書

但九把刀啲文筆....好垃圾

殺手係值得吹奏喎, 蟬堡就算啦, 始終未出哂

但係無可否認佢啲橋段好創新，而且情緒渲染係真係寫得唔錯

殺手當然值得吹奏

我既意思係殺手系列入面不斷吹奉蟬堡

我買左，蟬堡真係唔得

報告老師電影OK,小說一般

最鍾意佢敘事手法好似漫畫咁成日睇到好有畫面

佢啲短篇小說真係好好睇

殺手係吹奏蟬堡嘅神秘性啫, 好冇睇又係另一回事

其實你哋指嘅短篇係指1本就完嘅故事, 定好似綠色的馬嗰種一本入面有好多個細故仔

電影衰在戲名太膠, 唔係fans根本完全唔想入場睇
不過係好睇嘅, boss戰到結局呢段收得幾好

《分手後，戀人》同《可樂》都好睇

十年前好鐘意睇
大左睇返 太中二

我都係故事性行頭先J九把刀
所以我覺得佢啲真實故仔嘅書係悶到嘔彩, e.g. 那些年, 這些年, 媽親一下, 呢幾本真係睇到就嚟瞓著

X理論短短地但好正

九把刀真係現代數一數二華人作家, 題材range真係闊到, 可以熱血, 派膠, 變態, 伏筆, 神怪, 武俠, 講得出既題材, 時代背景都寫到仲寫得好

預左比人屌, 但真係覺得佢拍得住金庸, 倪匡, 古龍

好似叫 電影式分鏡

而且題材range闊得嚟係每種都唔差, 同埋個統一嘅世界觀會令你每本都想睇落去
但係文筆始終令佢上唔到神枱, 同埋我認為佢嘅「故事題材」唔算係好創新, 但佢勁在能夠將幾種題材/主題融合喺同一個故事而不顥突兀

新派作家

獵命1-17集完全表現到佢格局掌握既功力

18-20。。。。

獵命由古代寫到二戰到現代已經覺得好勁, 中間又寫下俄羅斯, 日本, 中國

因為頭10幾集係一口氣寫, 連貫好多

獵命師唔好睇

就係因為又亂又散

依到寫啲嗰到寫啲

唔想追

最後整個咁嘅結局

佢寫一本過嘅短篇好睇好多

就算係烤香腸依啲鳩鳩下都好好睇

咁都亂。。。。

三條明線，一條暗線，再散敘啲人物故事

咁都唔亂

點止三條線

佢寫短篇好過長篇好好多就公認啦

獵命師成日都畀人插

越後就越差

刀迷都唔係要盲撐啦

1-17係真係好好
係18之後開始爆炸姐

三條明線 ：古代，現代，未來
暗線：凱因斯

不日上映

其實獵命師虎頭蛇尾都係公認, fans都係J個虎頭啫, 對住蛇尾都係diudiu聲

最仆街係d戲收得去做導演唔寫書，以前一年幾本又有創意，而家愈出愈慢